支持上庭義士及家人

手足門我地係咪有多啲野可以為被捕義士做到？

From小濤FB:

（轉，有空的時候，到法庭支持原來咁重要）

十六名於8月31日銅鑼灣被捕嘅人士被控暴動今日提堂，罷工嘅兩位店長去咗西九龍裁判法院旁聽，想同大家分享兩個庭外全場鼓掌嘅moment。

------

法官：控方要求宵禁由晚上10點開始，幾位辯方律師都要求延後至午夜12點開始，控方有咩睇法？

控方律師：宵禁令為咗確保公眾安全，所以...

法官：案發時間係8點，同宵禁令有咩關係？

控方律師：......

法官：本席宣佈唔需要宵禁令。

(庭外全部人鼓掌👏🏻)

------

其中一位係18歲學生，控方反對保釋，理由係被告有投擲汽油彈嘅激烈行為。

辯方：被告只係企喺幾名示威者當中，投擲汽油彈指控並非針對被告。如果無得保釋，起碼要還押一年半載。

法官：控方請問投擲汽油彈指控係咪針對被告？

控方：errrrrr

(庭外所有人一齊errrrrr)

法官：咁控方係咪想喺無針對性指控情況下，將被告還押至案件完結？

控方：errrrrr

(庭外所有人一齊errrrrr)

(省略)

法官：本席宣佈......(省略)......批准保釋。

(庭外全部人鼓掌👏🏻)

-------

以上內容只係簡略陳述，非完整紀錄。

-------

後記
去法庭聽審聲援其實非常有用，亦非常安全，鼓勵大家一有機會就去，咁實質有咩可以做？

打氣
每一堂 (唔知係咪咁叫) 完結，被告家屬行出嚟見到幾百個人拍手打氣，其實心理上好有幫助，有同無聲援真係會差好遠。

擔遮
批准保釋後，被告同家屬會去辦保釋手續，現場有過百人擔遮，保護一班未被定罪嘅被告同家屬，護送佢地上車，免於被影相起底。

義載
有一位被告同家屬無預早安排車接送，或者因為經濟問題，唔肯搭的士，堅持要行出去搭地鐵。有車嘅朋友之後請考慮義載，保護佢地。

香港人好有愛，現場有唔少moment都有人感動到喊，希望大家可以一直關注，聲援所有面對濫捕嘅人。

推！ 要比佢地知道唔係自己一個面對

解散警隊 刻不容緩

我屌曬你地老母快啲推第六大訴求

你張圖，唔好用 「位」，尊稱嚟，用「名」

sorry 都係文宣grp借圖等我睇下搵唔搵到整圖嘅手足

有無時間表